
개요
=======================

해커톤 (Hack-A-Thon) 이란?
-----------------------------

무언가를 집중해서 '파고든다'는 의미의 핵(Hack)과 마라톤(Marathon)의 합성어로 정해진 시간동안 이종분야 결합으로 팀을 구성하여 쉬지 않고 아이디어를 기획하고 간단한 시제품으로 구현하는 개발 경진대회를 뜻합니다.


주제
--------------

4차 산업혁명 핵심기술과 결합된 미래 세대를 위한 문화예술교육 

(인공지능, 빅데이터, 가상현실 등 4차 산업혁명 기술을 활용하여 문화예술교육 콘텐츠 및 서비스 아이디어 발굴)


일정 (`세부 프로그램 확인`_)
----------------------------

.. _세부 프로그램 확인: detail.html

2회 진행
::
    hacakthon.date.push("5월 19일(토) 13:00 - 18:00 [5h]")

    hacakthon.date.push("5월 26일(토) 10:00 - 27일(일) 18:00 [무박 2일]")

.. highlight:: javascript


참가대상
---------------

문화예술(교육), 교육스타트업, 4차 산업혁명 기술(인공지능, 빅데이터, 가상현실 등) 등 다양한 분야별 전문가 및 전공자 60여명 *기 결성 (예비)창업팀도 신청 가능


시상 내용
--------------

총 900만원 상당의 상금 및 상장 수여

최우수 2개팀 각 300만원, 우수 2개 팀 각 150만원


사후 지원 혜택
--------------

아이디어 실현을 위한 전문 컨설팅 및 개발, 개선에 소요되는 창업 지원금 지원

행사 종료 후 3개월 이내 창업(사업자등록)한 팀에 한해 내부 심사 및 선정

(@예술 해커톤 참여자 2인이상 포한됨 초기 창업기업)

지원규모: 총 3천만원 / 각 기업 당 최대 1천만원